愛沙尼亞獨立100週年：國旗是凝聚國家認同的象徵

2018年2月24日，是接臨波羅的海小國愛沙尼亞（Estonia）的獨立100週年紀念日。這個國家從1918年宣佈獨立，到真正實現獨立的1989年，總共歷經長達71年艱辛奮鬥旅程。其勇於奮戰精神，讓當年的俄羅斯帝國統治者，都不得不承認其傲然獨立地位；目前愛沙尼亞，走出一條自由民主道路，並與美國維持親善關係。

《拜訪愛沙尼亞》官網2月23日報導指出，每個日出早晨，位於愛沙尼亞首都塔林（Tallinn），赫爾曼城堡山的高塔（Tall Hermann tower）都會升起一面藍（天空）、黑（土地）、白（雪國）的3色旗幟，同時每天也會在升旗時發出響亮幽揚的國歌曲音。

愛沙尼亞國旗，誕生於19世紀末國家認同運動的覺醒；隨後成為自主，與人民一致追求國家自由的象徵。1918年這面國旗，首度被剛剛脫離俄羅斯帝國的愛沙尼亞臨時政府採用；並持續飄揚於20世紀兩次大戰期間，直到1940年。

1940年之後的蘇聯佔領期間，愛沙尼亞的3色國旗遭禁止；到了1988年卻又重新成為「歌唱革命」（Singing Revolution）運動期間，愛沙尼亞國家認同，尋求解放的象徵；隔年1989年2月24日，紅黑白3色旗，重新豎立於首都赫爾曼城堡山的高塔；換言之，愛沙尼亞重新獲得獨立，不過，該國並沒有向國際社會「宣佈」（declare）獨立，而以「恢復」（restore）獨立稱之。

愛沙尼亞文化，始終與自然元素交織為一體，所以該國國旗如實反映出該國的風景土地樣貌；「藍色」意味著明亮天空、波羅的海（Baltic Sea），以及境內淡水湖泊的天然原色。「黑色」代表，肥沃土壤、黝黑濃密的黑森林。「白色」意涵冬季雪國，以及夏日期間的永晝白夜（white nights）景象。藍白雙色，也體現出愛沙尼亞民眾，透過忠誠與啟蒙精神，勇於勝出黑暗與帝國幽靈的魔掌。

1989年先独立喎，標題黨

支那狗露底

之前班本土派仲話同加泰結盟

同1000歲(人瑞)一樣

依個po咁多五毛